全民權證／榮剛 優選逾90天
2023-04-10
https://udn.com/news/story/7255/7089015
榮剛（5009）第1季本業、業外獲利表現均有所斬獲，近期股價沿5日線一路盤堅，昨（10）日股價上漲3.6%，收在53.9元，改寫逾15年來收盤新高。 榮剛主要生產特殊鋼，目前單月營收約可維持在10至11億元，法人預估第1季營收季減約5%，年增近二成，原本預計去年下半年認列的土地補助款，遞延至本季入帳，將貢獻每股稅後純益（EPS） 約0.5元，推升獲利表現。 法人指出，榮剛訂單能見度已達第3季，目前高毛利率的航太、油氣及能源等訂單占比提升至50%至60%，優於先前的35%至40%，至於工具鋼訂單將隨中國大陸經濟解封回溫。 權證發行商建議，可買進價內外15%內、距到期日90天以上的相關認購權證，擴大獲利空間。（兆豐證券提供） 權證投資必有風險，本專區資訊僅供參考，並不構成邀約、招攬或其他任何建議與推薦，請讀者審慎操作。 榮剛 權證 營收